# مدیریت گروه‌ها

برای مدیریت دسترسی به مخازن سیستم می‌توان از گروه‌ها استفید.

## گروه‌های اصلی و فرعی

هر کاربر می‌تواند متعلق به چندین گروه باشد؛ که یکی از آن‌ها اصلی و باقی فرعی است. گروه اصلی یه کاربر توسط سیستم‌عامل به فایل‌هایی که می‌سازد منتسب می‌شود.

```shell
groups
```

## تعویض گروه اصلی

```shell
sudo user mode -g <group_name> <username>
```

## افزودن یه گروه

```shell
sudo addgroup <group_name>
```

## انتساب یه گروه به یه پوشه

```shell
chgrp <group_name> <directory>
```

## دادن مجوز خواندن/نوشتن/اجراییدن به یه گروه برای یه پوشه خاص

```shell
sudo chmod g+rwx <directory>
```
